\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Linguagem de programação C}
  \begin{itemize}
  \item<2->Imperativa
  \item<3->Procedural
  \item<4->Alto nível
  \item<5->Compilada
  \item<6->Multi-plataforma
  \item<7->Tipagem estática
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  /*
  * nome: program.c
  * descricao: progama em C
  * data: 17/05/2017
  */
  #include <stdio.h>
  int main()
  {
    // imprime
    printf("IFAL!");
    return 0;
  }
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=bash, frame=single, numbers=left, title=Shell]
  gcc program.c -o progam
  ./program
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  //...
  printf("%var %var ...", [var, var, ...]);
  //...
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Comando printf}
  \begin{itemize}
  \item<2->i ou d: inteiro
  \item<3->u: inteiro 
  \item<4->o: octal sem sinal
  \item<5->X ou x: hexadecimal sem sinal
  \item<6->F ou f: ponto flutuante
  \item<7->E ou e: ponto flutuante notação científica
  \item<8->G ou g: usar melhor representação e/ou f
  \item<9->A ou a: ponto flutuante em hexadecimal com sinal
  \item<10->c: caractere
  \item<11->s: string
  \item<12->p: ponteiro
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Palavras reservadas}
  \begin{itemize}
  \item<2->auto, break, case, char, const, continue, default, do,
    double, else, enum, float, for, goto, if, inline, int, long,
    register, restrict, return, signed, sizeof, static, struct,
    switch, typedef, union, unsigned, void, volatile, while, \_Boll,
    \_Complex, \_Imaginary
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de dados}
  \begin{itemize}
  \item<2->Primitivo: inteiro, ponto flutuante e caractere
  \item<3->Derivado: string, array, struct, union, enum
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  #include <stdio.h>
  int main()
  {
    int contador=0;
    int x=1,y=1;
    char c;
    c='x';
    printf("IFAL");
    printf("contador=%d\n",contador);
    printf("x=%d, y=%d\n",x,y);
    printf("c=%c",c);
    return 0;
  }
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Numéricos inteiros}
  \begin{itemize}
  \item<2->short int: 16 bits (-32767 ... +32767)
  \item<3->unsigned short int: 16 bits sem sinal (0 ... 65535)
  \item<4->int: 16 bits (-32767 ... +32767)
  \item<5->unsigned int: 16 bits sem sinal (0 ... 65535)
  \item<6->long int: 32 bits (-2147483647 ... +2147483647)
  \item<7->unsigned long int: 32 bits sem sinal (0 ... 4294967295)
  \item<8->long long int: 64 bits (-9223372036854775907
    ... +9223372036854775807)
  \item<9->unsgined long long int: 64 bits sem sinal (0
    ... 18446744073709551615)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  #include <stdio.h>
  int main()
  {    
    printf("short int=%lu\n",sizeof(short int));
    return 0;
  }
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Numéricos ponto flutuante}
  \begin{itemize}
  \item<2->float: 16 bits
  \item<3->double: 62 bits
  \item<4->long double: 64 bits
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  #include <stdio.h>
  int main()
  {    
    printf("float=%lu\n",sizeof(float));
    return 0;
  }
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Caractere}
  \begin{itemize}
  \item<2->char: 1 byte
  \item<3->unsigned char: 1 byte
  \item<4->wchar\_t: 4 bytes
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  #include <stdio.h>
  int main()
  {
    printf("char=%lu\n",sizeof(char));
    return 0;
  }
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Nulo (void)}
  \begin{itemize}
  \item<2->Ausência de valor
  \item<3->Uso: retorno de função, argumento de função e ponteiro
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Printf}
  \begin{itemize}
  \item<2->i ou d: inteiro
  \item<3->u: inteiro sem sinal
  \item<4->hu: short int
  \item<5->lu: long int
  \item<6->llu: long long int
  \item<7->f: double/float
  \item<8->Lf: long double
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2->Inteiros: dia, mês, ano e idade
  \item<3->Char: letra
  \item<4->Ponto flutuante: altura, peso e pi
  \item<5->Imprima: altura=xxx, peso=xxx, letra=x, pi=3.14,
    nascimento=d/m/a
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
